# MusicBot



Музыкальный бот, интегрированный в Discord, который использует YoutubeDL и ffmpeg для потоковой передачи звука. 



## Запуск
- [1] Клонируйте этот репозиторий, используя веб-сайт `GitHub` 
- [2] Убедитесь, что `ffmpeg` установлена на вашем компьютере и доступны в вашей среде. `ffmpeg` используется для потоковой передачи мультимедиа.
- [3] Перейдите в каталог проекта и запустите `pip install -r requirements.txt` для установки пакетов.
- [4] Запустите бота с помощью `python -m musicbot`
- [5] При первом запуске значение по умолчанию `config.toml` будет сгенерировано без токена API. Если бот пишет `No token has been provided`, введите токен вашего бота в `config.toml`.
- [6] Используете `Discord API Permissions calculator` для генерации пригласительной ссылки и приглашения вашего бота на сервер при необходимости.
- [7] Запустите бота python ` -m musicbot `


Также запуск возможен с помощью команды `python run.py`


## При необходимости

Чтобы разрешить потоковую передачу мультимедиа, убедитесь `ffmpeg` установлены и в вашей среде.

## Настройка
При первом запуске бота будет сгенерирован файл конфигурации по умолчанию, который называется `config.toml`. Вы можете ввести этот файл и добавить свой токен и т.д. Файл по умолчанию выглядит следующим образом:

```
"token"=""    # Токен бота
"prefix"="!"  # Обозначение комманд
"lang"="ru"   # Язык
```
Если вы когда-нибудь захотите восстановить конфигурацию бота по умолчанию, вы можете просто удалить (или переименовать) свой конфигурационный файл. Новый бот будет сгенерирован при запуске.


## Команды

Help:

```
  help   Показать список доступных команд

Music:
  leave  Покинуть голосовой канал
  play   Запуск аудио по <url> или продолжить возпроизведение композиции (если она в режиме паузы)
  skip   Пропустить композицию
  list   Показать список композиций
  pause  Поставить на паузу композицию
  clear  Очистить список композиций
  ```
